\section{Famille Tudor \index[noms]{Tudor, Henry\_VII} /  \index[noms]{, Elizabeth of\_York}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I773_I774}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Henry\_VII Tudor \index[noms]{Tudor, Henry\_VII}} naquit le \textit{vendredi 28 janvier 1457}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de Edmund Tudor \index[noms]{Tudor, Edmund} \textit{[ - 1456]} et de Margaret of\_Richmond Beaufort \index[noms]{Beaufort, Margaret of\_Richmond} \textit{[... - 1509]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, Edmund Tudor \index[noms]{Tudor, Edmund} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1456}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 0 ans.
Son \'{e}pouse, Elizabeth of\_York  \index[noms]{, Elizabeth of\_York} \textit{[11 f\'{e}vr. 1466]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 11 f\'{e}vrier 1503}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 46 ans.
Sa m\`{e}re, Margaret of\_Richmond Beaufort \index[noms]{Beaufort, Margaret of\_Richmond} \textit{[...]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1509}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 51 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{samedi 21 avril 1509}, \`{a} l'\^{a}ge de 52 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} Henry VII Chapel (Westminster)\index[lieux]{Abbey!Westminster!Henry VII Chapel}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Elizabeth of\_York  \index[noms]{, Elizabeth of\_York}} naquit le \textit{mardi 11 f\'{e}vrier 1466}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}.
Elle est le 8$^{\`{e}me}$ enfant de Edward\_IV  \index[noms]{, Edward\_IV} \textit{[28 avr. 1442 - 09 avr. 1483]} et de Elizabeth Woodville \index[noms]{Woodville, Elizabeth} \textit{[ - 08 juin 1492]}.
Elle a 3 fr\`{e}res et 6 soeurs : Cicely  \index[noms]{, Cicely} \textit{[20 mars 1469 \footnote{.} - 24 ao\^{u}t 1507 \footnote{.}]}, Margaret  \index[noms]{, Margaret} \textit{[10 avr. 1472 \footnote{.} - 11 d\'{e}c. 1472 \footnote{.}]}, George  \index[noms]{, George} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Catherine  \index[noms]{, Catherine} \textit{[ \footnote{.} - 15 nov. 1527 \footnote{.}]}, Edward\_V  \index[noms]{, Edward\_V} \textit{[04 nov. 1470 \footnote{.} - 1483 \footnote{.}]}, Bridget  \index[noms]{, Bridget} \textit{[10 nov. 1480 \footnote{.} - 1517 \footnote{.}]}, Mary  \index[noms]{, Mary} \textit{[ \footnote{.} - 23 mai 1482 \footnote{.}]}, Richard  \index[noms]{, Richard} \textit{[17 ao\^{u}t 1473 \footnote{.} -  \footnote{.}]} et Anne  \index[noms]{, Anne} \textit{[02 nov. 1475 \footnote{.} - 23 nov. 1511 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Edward\_IV  \index[noms]{, Edward\_IV} \textit{[28 avr. 1442]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 09 avril 1483}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 17 ans.
Sa m\`{e}re, Elizabeth Woodville \index[noms]{Woodville, Elizabeth} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 08 juin 1492}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 26 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{samedi 11 f\'{e}vrier 1503}, \`{a} l'\^{a}ge de 37 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} Henry VII Chapel (Westminster)\index[lieux]{Abbey!Westminster!Henry VII Chapel}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I773_I774.tex}{}{}
\par
Le \textbf{mercredi 18 janvier 1486}, Henry\_VII Tudor \index[noms]{Tudor, Henry\_VII}\textit{[28 janv. 1457]}, \^{a}g\'{e} de 28 ans, \'{e}pousa Elizabeth of\_York  \index[noms]{, Elizabeth of\_York}\textit{[11 f\'{e}vr. 1466]}, \^{a}g\'{e}e de 19 ans.
Ils eurent 7 enfants : Arthur Tudor \index[noms]{Tudor, Arthur} \textit{[20 sept. 1486 \footnote{.} - 02 avr. 1502 \footnote{.}]}, Margaret Tudor \index[noms]{Tudor, Margaret} \textit{[28 nov. 1489 \footnote{.} - 18 oct. 1541 \footnote{.}]}, Henry\_VIII Tudor \index[noms]{Tudor, Henry\_VIII} \textit{[28 juin 1491 \footnote{.} - 28 janv. 1547 \footnote{.}]}, Elizabeth Tudor \index[noms]{Tudor, Elizabeth} \textit{[02 juil. 1492 \footnote{.} - 14 sept. 1495 \footnote{.}]}, Mary Tudor \index[noms]{Tudor, Mary} \textit{[18 mars 1496 \footnote{.} - 25 juin 1533 \footnote{.}]}, Edmund Tudor \index[noms]{Tudor, Edmund} \textit{[21 f\'{e}vr. 1499 \footnote{.} - 19 juin 1500 \footnote{.}]} et Katherine Tudor \index[noms]{Tudor, Katherine} \textit{[02 f\'{e}vr. 1503 \footnote{.} - 1503 \footnote{.}]}.
\clearpage
